GFCI 28 ：上海已取代東京 成為亞洲最大及全球第三大金融中心

由中國（深圳）綜合開發研究院和英國智庫 Z/Yen 集團聯合編制的「第28期全球金融中心指數（GFCI 28）」報吿，最新報吿排名顯示，全球前十大金融中心排名依次為：紐約、倫敦、上海、東京、香港、新加坡、北京、三藩市、深圳、蘇黎世。

值得注意的是，在最近的三期排名中，上海連升三級。在去年9月發佈的第26期「全球金融中心指數」排名，上海還處於第五位，今年3月，上海上升到第四位，這次上海更首次取代東京，成為亞洲最大及全球第三大金融中心。

Z/Yen執行主席Michael Mainelli在一份聲明中稱：「新的工作方式正在挑戰傳統金融中心的概念。例如，實體的倫敦金融城經濟上飽受新冠疫情折磨，而英格蘭東南部的金融服務今年表現卻很好。」

IFC可以改名了

我以為頭三係上海 深圳 天津

哦

頭10大有4個係中國境內

有冇人查下 Michael Mainelli 乜水

有支那份其實都唔使查

不過一定有好多人信

拜登隻腳都未入到白宮已經攪日本印度澳洲
真係上世界末日喇

因管理不善而在國際金融中心排名節節下跌的香港

日本, 台灣唔敢搞, 印度打唔贏.
而家去搞不丹. 正一邪惡帝國嚟

支共用攪秦國嘅方法攪印度

等同3個三峽大壩！中国開發西藏水電 震驚印度

支那簡直係地球公敵
又將個天然美景, 挖到溶溶爛爛